%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_Kijelzo7}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - Kijelzo7} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy 7 szegmenses kijelzővel ellátott számlálót valósít meg.} A 7 szegmenses kijelző az alábbi ábrán (bal oldalt) látható módon képzelhető el. Minden szegmenset egy téglalap reprezentál, melynek hosszabbik oldala a rövidebb oldalának háromszorosa. A kijelzőt alkotó szegmensek körül egy a rövidebb oldal szélességének megfelelő szegély található. A kijelzővel a 0 és 9 közötti egész számokat kell tudni megjeleníteni.}	\\
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\centering \includegraphics[width=8cm]{Kijelzo7.png}} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Kijelzo7} néven, mely a 7 szegmenses kijelzőt valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(4)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{Rectangle szegmensek}, mely a kijelző szegmenseit tartalmazza, \texttt{bool[,] ertekTabla}, melyben minden számhoz hozzá van rendelve, hogy a kijelzésükhöz az egyes szegmensek világítanak-e, vagy sem (fenti ábra, jobb oldal), \texttt{Color szin}, mely a szegmensek színét határozza meg, \texttt{int ertek}, ami a kijelzett értéket tartalmazza, és \texttt{static Random veletlen} mely véletlenszám-generátor. \\
		\hline
		2.2 \textit{(3)} & Az osztály \texttt{public Kijelzo7} konstruktora paraméterként megkapja a szegmensek rövidebb oldalának hosszát, valamint a kijelző színét. Az átvett paraméterek alapján hozza létre a szegmenseket, és állítsa be a kijelző színét. A kijelezni kívánt érték kezdetben 0 legyen.  \\
		\hline
		2.3 \textit{(3)} & Az osztálynak legyen \texttt{int Ertek} nevű, tulajdonsága, mely olvasás (\texttt{get}) esetén visszaadja, írás esetén (\texttt{set}) pedig beállítja a kijelzett értéket. A beállítás során csak olyan értéket fogadjon el, amelynek kijelzése lehetséges. Ha nem ilyet kap, 0-t állítson be.\\
		\hline
		2.4 \textit{(3)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics rajzEszkoz)} metódusa a \texttt{rajzEszkoz} segítségével megrajzolja az aktuálisan kijelzett értéknek megfelelő szegmenseket. \\
		\hline
		2.5 \textit{(2)} & A \texttt{void Szinez()} metódus a kijelző színét állítsa át véletlenszerűen választott értékre. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Kijelzo7} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adja hozzá a következő vezérlőket. Egy \texttt{Timer} objektumot, melynek neve \texttt{timerMozgat}, intervalluma 1 s legyen. Négy \texttt{Button} objektum, melyeknek neve rendre \texttt{buttonIndit}, \texttt{buttonMegallit}, \texttt{buttonVissza}, és \texttt{buttonSzinez} legyen. Egy \texttt{Panel}, melynek neve \texttt{panelRajz} legyen. \\
		\hline
		3.2 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen \texttt{Kijelzo7 kijelzo} adattaggal mely a 7 szegmenses kijelzőt valósítja meg. Az osztály konstruktorában hozzon is létre új kijelzőt, a panel méretéhez illeszkedő oldalhosszal, és piros színnel. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz Paint} eseményéhez, melyben rajzolja ki a kijelzőt a \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{timerMozgat Tick} eseményéhez, melyben eggyel növeli a kijelezni kívánt értéket az \texttt{Ertek} tulajdonsággal. A számlálás a maximális érték elérése után 0-ról induljon újra. A metódus rajzolja újra a kijelzőt. \\
		\hline
		3.5 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonMegallit} és \texttt{buttonIndit Click} eseményeihez, melyben elindítja, illetve megállítja az időzítőt. \\
		\hline
		3.6 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonVissza Click} eseményéhez, melyben a kijelezni kívánt értéket az \texttt{Ertek} tulajdonság segítségével 0-ra állítja vissza. \\
		\hline
		3.7 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonSzinez Click} eseményéhez, melyben az \texttt{Szinez} metódus segítségével átszínezi a kijelzőt. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}